日本社畜台風JR停駛照返工 老細出email要員工尋晚住酒店方便今早開會

台風打到嚟
都冇人阻到日本社畜返工

山手線10:15再開

好多線都喺10點幾恢復

仲畜過香港人

一直考慮去唔去嗰度做野就係因為呢樣

我響個站等左個半鐘都上唔到車
返屋企算

淨係成日要應酬上司已頂唔順

社畜

都係因為呢個原因唔會想移民日本，見到d後生每日應酬到11 12點，第二朝又要早返，真係頂唔緊

自宅待機？
公司俾？

壓力一定大過香港
又冇尊嚴

去旅行就得 工作真係不了

台風都要8時開會

重話要比晒人工老婆要老婆比零用 不了

8月5冇港鐵d廢中港豬都搭巴士搭的士 d老細都係警告大家早d返 冇分別

外國人尤其冇尊嚴同少升職機會

香港人hea好多。
其實好多大公司都9-6 準時下班。

因為日本係無分幾號波幾號波唔洗返工
理論上個風幾大都要返工
除非你住得又遠電車又停駛咁老闆都吹你唔漲
但只要有咩交通工具未停一定會叫你返工

一結婚老婆變樣

日本係無風假呢樣野
台風亦無分咩1,3,8,9,10號波咁
返唔返工完全由公司決定

我知
基本上死人塌樓地震都要返

有朋友話有公司唔係咁，但咁係佢好彩 好工唔係個個都撞到
我只係想準時收工......

日本公司好顛 係就係返9am
不過要早1個鐘返到公司開早會

港豬鍾意返工多d定係蘿蔔頭鍾意返工多d？

係。依樣堅cls

成日話外國好，人地當你異族

等於我地點睇班南亞仔

日本人打工壓力更大

我當年留學打工都俾人恰
冇計

不過新一代 hea活+低物慾社會 打份工夠洗夠食就算

p.s. 香港都好快係咁

係
冇咁執著做咩正社員

間野排外既話你想應都冇得應

好多同事都係自宅待機, 因為根本返唔到去 我公司無咩所謂, 可能外資會好D
我諗住食埋晏再試下

孤立外國人

日本仔無得揀
港豬自發做社畜
塞黨鐵個時大大個理由比佢擺
都仲要屌人阻佢返工

外資好少少
Twitter trends全部同返工，火車重開有關

其實日本人明顯社畜過香港人
任屌都唔會出聲
呢啲情況排隊等始發返工
（仲要你唔知真正幾點開因爲睇情況）
香港人起碼會「食埋個早餐先」「唉屌射波」
日本人真係諗都唔會諗

我唔撚理啦訓多陣先返

日本要轉工都超麻煩啦, 一開始入左啲待遇差逼住要走,下一份job個in你果一個一定攞忠誠度質你

Twitter worldwide trends 都係日本返工搭車

日本好玩唔好住

仲有「左遷」文化cls

日本打風落雪地震就係咁樣, 都慣晒

睇黎你唔記我左山竹第二日全城返工
大圍站塞滿人排左3個鐘先上到火車

會食埋個早餐先既都係後生咋嘛
中年人根本兩地都咁社畜
後生就兩地都開始變返正常

我諗香港人就算喺地鐵站放催淚彈都照返工

真係唔係人過嘅生活

因為日本唔同香港咁打風就唔駛返工呢條例

今早中環，灣仔站多唔多社畜屌鬼？

地震海嘯都要返

香港一落波要返工已經夠on9 日本仲要冇掛風球制度

嚴重既呢d出避難警告喇

如果日本人要搞好似香港嘅革命 係咪冇可能

全公司D人都話午後先返工

利申：仲訓緊係床

點先入到咁無所謂既公司

仲要今年先開始識預告幾時停駛 以前話停就停 個個歸宅困難訓體育館

真•超穩定結構

日本人咁追求完美，點解偏偏係呢方面會咁落後，直頭係唔人道喎

正常。之前北海道地震完第二朝冇水冇電都要求你返工唔返當no pay 或者AL

係，無可能好似香港咁和平。

睇下維新果陣，拎武士都周街劈友

我都瞓過

日本老闆話理解唔到點解啲人會移民去日本做嘢 返學都ok 返工不了
話日本係地獄 返工好辛苦好大壓力

日本赤軍劫機 中東同巴勒斯坦武裝起義
去荷蘭法國領事館 馬拉美國瑞典領事館脅持人質

大把啦
只要你有專門技能，對方唔敢炒你

人地本身就唔係移民國家

一諗到去做嘢就不了

日本打工真係算撚數
一世打死一份工
你話幾咁無趣

今日は自宅勤務

琴日manager send咗個message黎叫大家安全第一

輕鬆12點出社

用自己數據囉

利申：唔會用公司wifi

訂酒店個email尾二咪話唔係強制

不過算啦,一般來講喺日本唔合群係好麻煩

下午返工都絕望
返唔到會點？

Ching 外資？可以介紹下

係， 不結婚 不生仔 其實有份工 撈下夠洗夠食已經夠。

p.s. 其實同香港好多年輕示威者一樣咁諗

出到email啦
唔係強制只係日本人門面話
你試下唔照做！

個次 天文台落左波 你無得唔返吧

其實香港人淨係識英文已經屌打班日本仔，係度我搵工真係無難度。法律上公司無足夠理據好難炒人，你有你社畜返工，我有我射波，未驚過

唔想上位，果日咪遲到囉

英文？ 咁點解唔請條鬼佬要請香港人？

咪戇鳩，人地地震海嘯都一班人係車站等返工

日本人唔奴性強 壓抑大
邊得全世界人都想飛過去旅行做大爺

日本沉沒都照返

語文能力只係一個工具，無必要話一定要native。仲有好多其他能力可以睇，而香港人喺各方面都唔會差過其他人。

日本係冇法例規定有風假,病假都係
呢D基本上係自己公司決定
就算你住到山旮旯,因為冇車返唔到工
正常黎講你係要用AL黎請假
如果公司老細係好人既先或者唔洗

至於應酬方面,真係好睇公司好睇部門
基本上喺東京/大阪既大公司都要應酬架喇

但老實講,待遇好唔好,公司文化好唔好真係睇你好唔好彩
例如外資既話咪冇咁西囉
就好似香港既工唔西咩?咪又係一D西一D冇咁西

普遍黎講日本奴工奴性係重過香港,工作福利亦冇香港工咁好既
至於去唔去日本做就自己諗自己啦,反正我就係去左
利申:社畜一名

原來佢哋興叫這現象做
社畜主題公/迪士尼

而家周圍都缺人，邊有咁多鬼佬。其實香港都係架，比如英文老師係外籍就最好啦，但鬼有咁多咩。而香港人學日文易過鬼佬學，你求其講到兩句咁就夠優勢，淨係識睇漢字都贏啦

香港好匆都變成咁

連便利店都南亞人主流

+1 認同

應酬方面除咗睇公司睇部門，仲有睇職種，我做技術職基本上係0應酬。

次次睇依類post都睇到イライラ，首先如果唔係喺日本做就唔好講到自己好熟，指指點點，返工不了。跟住如果喺日本做又真係咁不滿，大不了咪返香港咯，無人逼你要留喺日本做社畜。

去唔去日本做就自己諗自己啦,反正我就係去左
利申:社畜一名

同女上司同房

正宗嘅企業奴隸

見連登好多人話想移民日本

永住權極難攞

點解日本仲未有颱風假

日本旅行就正，工作真係不了

日本D風咁雞

今日十一點先返到公司

敬業樂業，尊重自己職業，對自己人生負責，為社會作出貢獻，廢青真係廢青完全唔識得理解，仲就去話人地國家人民有問題，on L 99到不得了，以為呢個社會呢世界所有嘢都係奉旨都係欠咗你咁，所以話得你地啱，你地喺呢個社會根本無stake

下
一啲都唔雞囉

其實日本番工係接受到香港山竹mode

邊個站

冇左份工會唔會睇唔開自殺
鄰居朋友同事之間冇哂臉....

大圍好似係

你就好，我仲未返到，打算食埋lunch 先

寬鬆世代

返公司食lunch慳返筆
今朝電車都係迫少少同要兜路搭 冇乜特別

大圍

邊夠香港黎，周街lum樹都要行番工

香港應該唔夠黎
香港都仲有8號風球頂住

快餐店有可愛OL 食緊

九號風力，但掛三號

唔見你話人地jr停駛唔敬業?
on9仔講野前姐下腦先啦，剩係識話人廢青
抵你做成世狗

On L99衝出嚟㭍，JR停係困因為台風停，有幾難明呀？人云亦云，你就做9，剩係識𨳊叫一事無成，快𨶙啲去打機啦你

打風以安全理由放日假有幾難明啊?
睇唔出你除左係度吠之外，對社會仲有d咩貢獻

日本人應該比防暴追住都唔會跳閘

日本奴隸種

On 99,真係唔安全唔番我絶對同意，宜家係𨳒𨳊啲唔負責任唔尊重自己職業，仲走去話人地有問題果啲廢柴，點知你自己即刻衝出嚟對號入座，話中你呀嬲嬲豬？快啲去打機啦你

早前同上司討論點解無sick leave，搵返wiki見到話先進國普遍都有得SL，然後我地嘅結論係：因為日本唔係先進國。

屌咁撚癲 我認輸了

打完風都仲要迫幾個鐘車趕返工，狗改不了吃屎，祝你打工打到死

所以香港只係勝在有風球機制
香港人同日本人本質上都係咁社畜

本來社畜呢個詞就係日本借用

屌，香港竟然係返工輸左

依家先知？

你收啦，我唔讚成要迫幾個鍾返工喎，不過以你果副廢柴德性同囗吻，狗屎都冇份你食，工都冇得你打呀，去打機啦你

睇上面d圖都已經睇到人地要排長隊慢慢迫車先返到工啦
呢d咪就係你所謂既"敬業樂業"囉柒頭皮
仲有唔係個個都同你一樣鍾意食屎架食屎狗

之前好似有個post話香港人奴性世界第一之類

睇睇睇睇你老母咩，睇幅圖就知咩事呀？你福爾摩斯呀你？一副廢柴德性，成個腦剩係識諗迫車好辛苦好辛苦，各人選擇做番自己事就話人有問題係奴，快啲去打機啦你，奴你啲打機啦，呢個社會冇你嘅事喇收皮啦

有台風咁幾時有韓風

咪有巴打話等左半個鐘都仲未有車囉，盲撚左?智障閪真係冇得救

""支那賤畜生“伏已中了”比人踢爆係支那仔，即刻潛水大西洋""
仲有原黎係支那狗，唔怪得咁on9

fail
香港認第二日本敢認第一

日本係冇風假 好撚痴線

夠鐘食藥

哎呀係呀半粒鍾好𨶙辛苦豬豬呀？快啲返屋企打機啦，所以咪話你同你個名一𨶙樣囉，人話係就係呀？我夠話你係支那狗連狗屎都冇得食㖭啦，自己改名笑𨳊自己，你真係得㗎你笑𨶙死人

你話自己呀？

而家係講緊排半個鐘仲未排到，你肯用下自己個死閪腦未啊
btw 睇你打字都知你支那狗啦，死返去共享榮耀啦

支你老母狗呀，我狗一睇你啲文筆就知你係支那狗啦，學乜人上兒登呀支那狗廢柴，仲唔去打你啲支那game

巴打日本咩程序?
可唔可以講多少少日本做野日本住係點?

外國人去日本旅行真係一流
不過同日本人打工就不了

幾鍾意日本都接受唔到佢地既職場生態

點解要革? 因為番工問題????
傻的嗎

呢啲先叫鐘意返工

咁腦細事先叫你住酒店

求介紹

講黎講去都係打game呢3篤屁
你個d咩 𨳊 𨶙 真係未見過有人用，係支那狗就認左佢啦，你班柒頭唔係好愛國架咩

返工返到死

Show Blocked User - 伏已中了

講嚟講去都係迫車呀辛苦呀唔想返工呀人地返工就係奴呢三篤屁
你果啲咩 黎 架 真係未見過人用得咁差，字都唔識多個嘅支那仔，駛唔駛捐錢助學你去讀書呀？係支那狗就認啦，字都唔識多個番支那啦你

個分別係日本有樓住
同埋移民政策做得好
已經完勝香港

我諗就算自己喺日本做都唔好咁老定話日本職場係點點點
坦白講小弟自己返梗工果度係細公司黎
完全冇OT,唔洗應酬,彈性上班時間,每日返夠8個鐘就得
咁我係咪可以因此就可以話日本工都一定係咁呢?唔係丫嘛
即使有巴絲喺日本返大手企業中晒日本最西既職場文化
都只係代表你間公司西啫

由其是而家日本人口/勞動人口減少,可以講係工多過人(當然好睇工種同地方啦)
再加上"過勞死"喺社會有好多迴響
基本上近年D公司都不斷改善梗工作環境
原因就係難請人,或者講難請到岩既人
所以大不了東家唔打咪打西家囉

日本人同香港人有個好唔同既價值觀係佢地會打死都喺同一間公司度做
類似係忠誠心之類掛
但香港人會唔會咁諗?你話呢?唔講錢講咩?
所以遇到唔岩公司咪轉工囉,同埋求職前CHECK下間公司既風評
近年有越黎越多網係畀員工REVIEW自己公司文化係點
就算未必係全部事實都可以參考下囉

最主要係香港咁撚細先可以劃一放風假啫
日本咁大,好似今日東京打風但關西,九州,北海道完全冇事架喎
咁點樣去定邊D地方可以唔洗返,邊D要返呢?
劃分太過複雜,究竟以都府道県黎分丫,定係市呢?
以県黎分其實都好大架喎,咁老細咪又會嘈
我呢邊風平浪靜喎,點解要放風假?

其實咪好似香港掛紅雨黑雨咁囉
大西北落狗屎水浸都係黃雨
港島區落狗屎大西北陽光普照就紅雨一樣
已經有人講過話要乜鬼局部性黑雨呢D建議
咪就係講就容易做就難囉
有D人要誇區工作既點算?

單單喺香港都搞唔掂既時候,日本又點搞到呢樣野呢
去到最後都係公司自己決定,自己負責最合理
同埋日本文化有樣野比華人好就係
佢地羞恥心好強,如果因為強制要員工返工而導致有人命傷亡
就算社長唔自己辭職,都會畀人聲討到頂唔順引咎辭職

日本社會真係令人作嘔

東京係咁，沖繩果面同香港一樣會停工
其實同經緯度有關，不過日本公司不嬲都當員工係社畜

我自己係上網搵左工
CONFIRM左請我喇先開始準備

基本上日本公司話請你之後就會幫你搞VISA
然後睇個別公司,有D有員工宿舍
我果間就冇既,所以要自己搵
但有一樣要注意係,喺日本租屋係要擔保人
而日本人有太多外國人租住既不良好經驗
所以普遍係抗拒/禁止外國人租住既(由其是擔保人唔係日本人既話)
咁通常公司都會幫你擔保埋架喇(我就係社長同我擔保)

至於住邊,如果唔知邊度好住既咪問下老細/HR意見囉
又或者公司附近既APARTMENT黎住都得
當然遠D都冇所謂,基本上日本所有工都會有交通津貼
由3-5萬YEN起至到FULL COVER都有
住屋津貼就好睇公司喇
日本工有樣好既係你APPLY時已經寫到明人工係點,福利係點
睇清楚係岩既先好APPLY囉

時間上咁畜，香港人頂到
不過精神上頂戇鳩上司，
真係不了

過左三十歲係唔係無人要

講緊日本職場 不是香港職場

不是 起碼我準時返工放工 極少ot

利申： 所以無得升職 加薪靠轉工

有日籍就正，做下pt 都夠過世

香港果班話人不合作運動阻住返工既，唔該學下日本人
打風咪撚閃左去

韓國公司 聽韓文多過聽日文 應酬team飯都係佢地自己講韓文

反抗能力應該係亞洲最低
搭飛機如果全機都係日本人應該一條友一把刀就可以劫機

佢係講緊日本職場喎

同香港10號波後返工一樣樣，爬樹返工.jpg